%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Modèle de facture LaTeX
% Version 1.1 (11/01/2023)
%
% Fichier téléchargé depuis
% https://sagot.dev/modele-facture.tex
%
% Auteur:
% Jules Sagot--Gentil (https://sagot.dev/)
%
% License:
% CC BY-SA 4.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass{article}

% Le document est au format A4 avec des marges de 2 cm à gauche
% et à droite, 1.5 cm en haut et 3 cm en bas
% Le paquet geometry permet de définir le format du document et ces marges
\usepackage[a4paper, left=2cm, right=2cm, top=1.5cm, bottom=3cm]{geometry}

% Ajoutons le paquet xcolor qui nous permet d'ajouter des couleurs à notre
% tableau de services facturés au client
\usepackage[table]{xcolor}

% Commande pour insérer un euro
\usepackage{eurosym}

% Cette commande permet de supprimer l'indentation en début de
% paragraphe qui n'a pas de sens dans une facture qui n'en contient pas
\setlength\parindent{0cm}

% Le corps (contenu) de notre modèle de facture est contenu
% dans l'environnement document contenu entre les deux balises
% \begin{document} et \end{document}
\begin{document}

{
  \Large
  \textbf{Facture n°20210001}

  \vspace{.2cm}
  26 décembre 2021
}

\vspace{1cm}
\begin{minipage}[t]{9.5cm} % Partie émetteur à gauche
  {\large \textbf{Émetteur}}

  \vspace{.3cm}
  \begin{tabular}{@{}ll@{\vspace{.07cm}}}
    {\small Société:} & \textbf{VOTRE SOCIÉTÉ} \\
    {\small SIREN:} & 552178639 \\
    {\small Numéro TVA:} & FR42552178639 \\
    {\small Contact:} & Votre nom \\
    {\small Courriel:} & votre.mail@exemple.fr \\
    {\small Téléphone:} & +33 7 00 11 22 33 \\
    {\small Adresse:} & 5 rue du Phare \\
     & 44000 Nantes
  \end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{7.5cm} % Partie destinataire à droite
  {\large \textbf{Destinataire}}

  \vspace{.3cm}
  \begin{tabular}{@{}ll@{\vspace{.07cm}}}
    {\small Société:} & \textbf{VOTRE SOCIÉTÉ CLIENT} \\
    {\small Contact:} & Référent client \\
    {\small Courriel:} & mail.client@exemple.fr \\
    {\small Adresse:} & 1 Parvis de la Loire \\
     & 95015 Paris
  \end{tabular}
\end{minipage}

\vspace{.5cm}
{\large \textbf{Détail}} % Détail des services/produits facturés

\vspace{.5cm}
% La commande suivante applique aux lignes du tableau une alternance
% entre deux gris clairs et foncés
\rowcolors{2}{gray!10}{gray!40}
% Le deuxième environnement en argument du tableau indique
% que la première colonne du tableau est alignée à gauche (l), la deuxième
% est un paragraphe (p) de 12cm de large (p{12cm}) et la dernière colonne
% est alignée à gauche (l) également
\begin{tabular}{lp{10cm}lll}
  Type & Description & Prix HT & TVA & Prix TTC \\
  \hline % Trait de séparation horizontal
  Produit & Armoire & 750 \euro & 20\% & 900 \euro \\ % Produit vendu au client
  % Service vendu au client
  Service & Livraison, déménagement et assemblage de l'armoire & 200 \euro  & 20\% & 140 \euro \\
  \hline % Trait de séparation horizontal
\end{tabular}

\vspace{.1cm}
\textbf{Total HT}: 950 \euro \\
\textbf{Total TTC}: 1040 \euro

\vspace{.5cm}
{\large \textbf{Conditions}}

\vspace{.3cm}
Conditions de paiement: 45 jours date de facture

\end{document}
